羅范椒芬：沒有通識科或更多年輕人「衝出去」

反修訂《逃犯條例》示威者周一（1日）衝入立法會損毁大樓內設施後，全國政協副主席、前特首董建華表示，通識教育是造成現時年輕人問題，形容通識教育失敗。

行政會議成員羅范椒芬今早（6日）在港台節目表示，通識教育是培養學生多角度思維，從不同渠道蒐集資訊，若沒有通識教育，可能有更多年輕人只看社交媒體的信息而「衝出去」，至少他們現會看多方意見。

出席同一節目的民主黨立法會議員涂謹申稱，今次問題不在於通識教育，而是政府必須更開放，並嘗試透過社交網聽取年輕人心聲。

羅范椒芬表示，通識教育實施10年，當中包括個人成長、今日香港、全球化等6個單元，目的是培養學生多角度思考，尤其現時是「後真相時代」，社交媒體充斥真假信息，學生更需明辨是非，並應從多渠道取得資訊，也要培養他們正確價值觀。

她說，社交媒體影響巨大，若不是有通識教育，可能更多人看了網上消息就「衝出去」，現在他們也會看「兩邊不同意見」。

涂謹申亦表示，問題不在於通識教育，而是政府必須更開放、謙卑和進步，官員也應看看連登網民意見。

對於今次修例風波，羅范椒芬指出，在政治問責制下，如有官員自願請辭未嘗不可，但是否有人願意走入政府這個「熱廚房」成問題。

涂謹申表示，社會向前走是重要，但市民要對掌權者有信心才行，批評特首一直不願與民主派會面。

至於大學學生代表拒絕閉門與特首林鄭月娥對話，羅范椒芬表示，只要公開會面不是公關騷，不是要當面奚落，認為是可行的；但涂謹申認為，若政府表現出真心改過，即使官員與學生會時被罵也要接受。

你係咪唔記得左佢曾經係教育局長，通識科呢項德政佢有份搞，甚至係孭飛果個

想做白面 食屎啦你

其實係冇可能 如果冇通識科 我肯定而家嗰啲細路係睇緊韓劇 一係就打機 不問政事。
我當年十幾歲 三大司長都未知係邊個。

你睇下政治潔癖班7，80後就知
網絡發達資訊流通係方便咗佢地淘寶，煲劇
由細個已經選擇咗遠離
選民都唔去登記
大個點拉都拉唔番嚟

我哋真係要多謝董生

好過梁美芬乜乜柒柒都唔知就話洗腦
通識有教埋學生點退後一步睇社會既反應同對政府回響
整個角度係多而可宏觀

而家要佢咩晒鑊喎⋯⋯
除時俾人清袋
仲唔defense咩⋯⋯

但我以前中學通識miss好離地
佢淨係紙上談兵
只會講一樣措施嘅理想係點點點原意係點點
次次有同學問佢實際上嘅政治問題都比佢無視
e.g. 功能組別都比佢吹到天上有地下無
所以有呢一科都好睇老師點教

起碼開咗個頭。
我係去到20幾歲先知道咩叫功能組別。

有無人印

冇讀EPA?三司喎

希望香港人精少少啦
呢d各打五十大板 然後話向前看啦掩蓋問題既偽中立
咁多年仲用緊呢招又有人受

我當年揀左美術，無讀通識
咩又係咁
唔關讀咩科事，係你個人感受自我教育黎
當年夠歲投立法會，上網睇左好多資料
慢慢就知自己係應該企邊

係, 70/80後D香港人真係好不問世事.
最緊要發達, 偶像李+x.
咁當然, 果陣港英時期, 香港響全世界響晒朵, 的確唔洗理太多政治野ge.
宜家班靚仔真係勁好撚多.

利申: 80後.

我係一個90後 大學畢業出來做左幾年野
我中二開始上高登
中三上中史開始了解到中國近代史
六四更會自己上網了解更多
係當年高登耳濡目染下
認識中共既醜惡

我覺得我既價值觀好大部份都係當年高登巴打比我
當然通識可以了解到更多國情
但真正熱哀身體力行參與社運係2014年
社運推動到好多人第一次參與政治

想同大家講 討論區講緊咩 建立咩價值觀
往往係最影響年青一代 唔係通識死板讀書就學到

教育係幾十年嘅工作，而家個社會偏偏比一大班6、70後控制，起碼要到佢哋收晒皮香港政治先會叫有啲希望

不要再提及連登
唔好害咗連囝